本港樓價明年上半年最多跌5%

戴德梁行大中華區副總裁及大中華區策略發展顧問部主管陶汝鴻認為，政府不再推出「保就業計劃」，面對第4波疫情爆發，或會有不少企業結業；加上營商前景展望仍較悲觀，預計本港失業率將在未來數月持續上升，估計明年上半年樓價或會下跌約5%以內。

他又提到，雖然早前政府數據反映，今年本港樓價微升，但最近幾個星期的二手市場出現比市價低5-10%成交的個案，預計今年樓價仍會微跌。

他指，本港對住宅的剛性需求仍強勁，加上低息環境持續，如果疫苗有望在明年下半年面世及應用，成交量將會率先反彈，但全年樓價仍要視乎經濟環境及中美關係等因素。

陶汝鴻認為，目前樓市結構比起沙士時健康，因為不少業主已經供完樓，借貸比率亦較低，相信1000萬元以下的住宅會受惠按揭成數較高，抗跌力相對強，業主的持貨能力亦見大幅提升。

被問到政府應否撤回樓市「辣招」，陶汝鴻重申，樓市會自行調節，本身並不認同政府「加辣」，加上面對經濟環境下行，有不少市民需要資金周轉，認為辣招對市場並不公平。

戴德梁行：明年上半年住宅樓價或跌10-15%
2019年12月10日
戴德梁行報告指出，本港住宅樓價今年初曾出現歷來最急升幅，但下半年市道轉差、成交減少，抵銷上半年部分升幅，受中美貿易糾紛持續、社會衝突、旅客減少、零售銷貨額下降拖累。 大中華區副總裁陶汝鴻預料，明年首季成交量會上升，但隨著政治事件對經濟及樓市的負面影響於第2及3季浮現，樓價仍有下跌壓力，估計明年上半年樓價或跌10-15%，樓市走勢取決於政治事件及中美貿易談判。 他又提到，近期政治事件相對緩和，政府放寬按揭保險限制，短期刺激樓市，但近數星期成交及樓價再度回落。 他預計，12月住宅成交跌至4000宗，重返10月水平，全年成交約6萬宗，按年升6%，不算太差。他指一、二手成交比例仍健康，二手交投佔70-80%。

戴德梁行料明年樓價繼續跌 今年高位跌足25%先有支持

地產樓市

撰文：許世豪
2018-12-06 14:00
最後更新日期：2018-12-06 14:00
受中美貿易戰等不明朗等因素影響，本港樓價於近4個月內跌約5.9%。戴德梁行大中華區副總裁及大中華區策略發展顧問部主管陶汝鴻卻指出，跌幅看似輕微，惟部分屋苑樓價近5個月內跌價約20%，包括沙田第一城重返去年4月份水平，太古城亦跌約15%，跌幅遠高於2015年及2008年的情況。

料明年樓價跌10%

他笑言，在貿易戰影響下「市場無專家」，難料未來市況如何，但估計在中美兩國90日談判期過後市況會明朗化，因此預料明年樓價跌約10%，即由今年的高位跌25%至30%才有支持，而跌幅主要集中於上半年。

專家食屎.jpg

未來幾年美股唔爆煲 香港堅離地樓價唔大跌 切乜撚都得

除非中共出手

如果唔係一定崩盤

根本供應>需求

下年個市閪到痴撚線
無補助嘅話會有好多人失業

5％太少
律師費都唔止

下。。。。嘉湖兩房唔係話升穿650萬咩

AA 話佢地不是買樓客源

應該真係好多細公司會捱唔住

上半年姐
全年應該15

睇下乜生意
宅經濟有增長

升無乜可能

跌就肯定

失業果班從來都影響唔到樓市

機長 空姐 導遊

無可能跌

跌呀

難跌 可防可控呀

跌就跌硬
係睇去到邊橫行

對樓市好悲觀喺跌嘅方面
香港好多有錢離地撚，黨要大陸班有錢人買香港樓 邊個敢唔買 香港走一個 佢填返幾層樓

黨會理香港樓？

最少5％